有啲嘢想同大家講

講一講背景先：新手玩左四個月到，個本得4萬幾HKD，最高去到連本帶利20萬hkd。但近排回調連本帶利得返11萬幾

其實贏錢唔好以爲自己好撚巴西閉，大牛市個個都好易贏。你贏好多時只不過係個市強，並唔係你玩股玩到有幾出神入化。

好似而家大市(NQ)回左唔夠10%，之前嘅熱炒股有唔少都回得比大市多。

所以唔該咁多位，唔好自視過高，因爲之前大龍市，贏唔少就過份自信。最後熊市黎，你照用大龍市個心態去應對
，肯定收得皮。希望大家可以長玩長有

從來都係講跌市時你仲捉得住幾多

個倉細到買隻中下既勞力士都未夠既新手走出黎講阿媽係女人

所以未要學TA囉,牛市股神
學TA,未必令你捉哂成個浪100%,亦冇可能追求得咁極致既profit
但卻可以學會鎖緊profit
避險

咁倉位都係反映能力既重要指標黎既
散戶倉既10000%都未必夠一個fund既倉15%贏
倉位唔同,玩法又唔同
但最緊要係反省同學習
切勿自大

ta係咩

利申:學野

本160 萬最高410 萬
GME時見唔妥時清倉
留50000 港紙喺美市其他拎黎香港現金抽新股

美市下下都摶反彈或SQQQ，有一兩下中，但overall蝕5000 港紙即10%
可幸係本金嗰405 萬已經抽番到離岸戶口
機票已買下月全家走英國

玩四個月出黎講心得
玩多一年未輸返先講野

又要清倉？

Thanks Again

牛市股神：睇圖就估到市？都on799

我睇到得啖笑

technical analysis
人人對應其指標唔同
去搵出自己明白,契合自己,又覺得實戰到既指標出黎,成為自己既組合拳
P.S.切勿睇2~3種指標就夠
個人覺得RSI係最撚廢

岩

真

上年3月後好多牛市股神
唔輸下,點對得住老玩家

技術分析

Congratulations wish u all the best

5星期前做左菁蒼派大弟子
sor 9

叻仔
平時有冇炒開?
收手收得好靚
仲識試水溫

心得係技術分析同基本分析同樣重要
TA教到你幾時要離手同入市，一定要識
但基本分析並唔係分析公司好壞而係分析資金面

同埋唔好買個股，買ETF
我講埋我係60 時入ARKG SH到9 月，再喺10 月重新入到GME暴跌為止

GME件事其實先係股災主因，你以為GME啲short已經走晒？梗係唔係，根本係不斷short冚short吊鹽水，而家佢地要不斷抽走資金去俾息填氹，wsb而家根本屌打緊佢地，唔止GME，幾廿條戰線喺度㩒撚住班Hedge黎打。

我睇法係會熊到6月，到時大家再見。

睇#20
我老餅黎，03 年開始買股票

係阿媽係女人嘅道理 但係係唔係個個做到？低賣高買夠係啦，但有幾多人係高買低賣？

咁你都玩得幾保守
唔拼博既人應該參考你,真心
我就未必會買ETF,只會獨注一隻
今次大跌市望到tesla走勢2世,發唔發到睇呢鋪
而家1.8M cash

講漏左, 我係2014年牛市水尾入, 輸到hihi
發奮圖強
興幸自己跌低過爬返起身

有道理

我都係TA菁蒼派不過冇你咁早走
上2星期左右走 依家日日睇到午市股神SHSH 升得嗰一日就想binC真係冇眼睇

tsla 成千PE，多年經驗係PE多過200 既都冇乜好結果

Big respect 企返起身 真係唔易 同埋要時間耐性

RSI廢到笑
印象中上年AAPL RSI70幾之後一路升

股市最難就係企番起身
08 年我仲係後生，個本得8萬，輸過10% 清倉已經罵咗自己一個月

直至青姐流淚我先知做ching chong派原來唔差

我2020年冇接觸美股,始終畏懼隔夜市
我果種all in玩法,唔岩隔市仲要高追, 因為要定止蝕睇盤中
呢個浪我都仲係港股
但如果再黎個大跌浪, 我會低位入美股
有D股確實做到坐兩三倍望五七倍
最主要係有大媽沙D資金入去建倉
而家跌浪當洗盤震倉,唔阻佢拉上去
值博率高,我冇理由唔玩

呢D高位都摸摸地天花板,風險太大倒不如菁蒼睇戲
升慢跌急你懂的
我唔博了

價勢派只會玩升趨勢
玩完就當臭雞丟掉

最有效指標
1H macd dif
日k 10MA, 5MA
周k KDJ
趨勢線同阻力線，頭肩頂，w m型態
燭身，尤甚穿頭破腳同黎明黃婚之星，三跳空等
識晒短中期已經可以非常之準

問題係冇乜人敢ching chong

岩
ching chong只係swing trade一部分
SH? what a joke
你一日未賣,利潤都係浮動,個本都係冇增值
SH只係唔識玩trade既人講既廢話
因為佢地唔明幾時係相對高及低
高同低係相對
如果我170CM冇任何對比既存在,點知自己高定矮
DLLM黎個150CM過黎,我直頭覺得自己係巨人啦
但轉個頭有個200CM既人埋我身,DLLM....原來我咁撚矮
但三個拍埋一齊,我其實又唔係咁差, 叫中中挺挺啦

以上呢個logic,係選擇伴侶比package度人人都咁比
點解去到買股票就冇左呢?
終究係被眼前一切蒙蔽左自己

乞衣都識既野

Exact7ly
TA好有用
身邊啲daytrader全部係用TA搵第一桶金

你2020都一直清倉 講條毛？

打咁多廢話咪又係想哂自己4個月 3倍回報
收皮啦牛市學生股神

新手講經

我識哂仲要多少少

但我鐘意埋30分,4小時多D

好勁

好少錢........

上年正正常常買ARK應該都有類似回報
契媽1 月時講明會有correction記住走定先
究竟有冇人聽過

新手開po教人

收皮啦過街老鼠
一貼倉出黎,上次搵老母窿捐
成班巴絲打笑你呀
鳩up就叻
出真倉啦,垃圾

2020清倉美股 寄望2021撈底

9up你就叻

果陣11月中

你都仲未答點解其他巴絲叫你收皮
點解做潛水狗丫
陰公豬囉
屈機男二世

心得係技術分析同基本分析同樣重要<----
有無咩技術分析同基本分析既書推介

靚走

最入門係google MACD防狼術

基本分析有兩層面
真係去自學會計學睇財報，任何不務正業既賺蝕數字剔走佢再重新計算估值
另外係睇下有啲youtuber講啲公司分析，貝拉財經講得幾好（住加國華人），另外可睇J Law朋友MC既講法，但佢說不上非常之準確

成16分鐘了
又潛水

你贏不是因為你聰明
因為個C是向上去嘛

買咩由4萬去到20萬？

"SH只係唔識玩trade既人講既廢話"

都唔一定既. 有d人係冇時間睇市/唔想成日睇市, 所以買完唔理(大前提要花時間研究間公司,知道自己買緊d咩), 我就覺得冇問題.

但如果你冇研究TA 又成日惡意恥笑止蝕, 開口埋口就叫人all in, SH果理人就.... 市場自然會教訓佢地

睇嚟你好渴望高買低賣⋯⋯要講兩次⋯

周圍都見到風雷巴
認同呀

呢度好多估神

你睇下自己講咗乜鳩先

哦

咁你講完 啲人又即刻可以做到咩

返工太得閒
又空倉係手
係多D時間 9 UP 下

假膠假得多,連倉都唔敢貼既user
笑下就算
有本事貼倉(實數,唔要垃圾%)貼埋時間收益線
咁就見真章

上水未呀垃圾
貼撚埋link啦
入去回應啦
幾多人恥笑你

11月開始玩 18萬本 跌到得16萬

icic thx bro

RSI唔係冇用而係難用
一般拎黎睇背馳，會比用MACD睇準少少

諷刺係如果呢個post早一星期，樓主會係眾矢之的，負皮會比正評多好多！

係要感受痛苦先知醒

話GME係美股毒瘤一啲都冇錯
1月嗰陣GME嚟料，道指暴跌幾百點
2月中左右GME再嚟料，三大指齊齊倒水咁倒
到2月尾GME開始收收哋皮，道指破咗新高
琴日GME又火箭返，納指崩盤，標普500同道指由升轉跌
我之前咁樣講俾GME SH撚屌到仆街

GME唔係毒瘤
毒瘤係將人地手上既股票賣走嘅HEDGE FUND
ELON MUSK本身就係個經濟學者，佢呢句講法係冇錯

真係好想知你個倉有幾大
網上講嘢咁都有資格論

GME琴日無火箭，係反而升幾點，而家股價仲高過TSM

毒瘤會唔會係瘋狂沽空一間公司到破產嘅Hedge fund 呀？